勇武的你 到底係想表達訴求呀 定純粹洩憤？

呢位藍絲問你地

半年仲問呢個問題
睇黎呢位藍絲智商非常有限

128 維園見 128 維園見 128 維園見 128 維園見

戇鳩，宜家係要拉冧個政府，訴求一早表達咗，市民企硬，政府唔跪，咪打囉。

如果連噉都未睇得出，就唔好出嚟長篇大論，除非你尚試輿論導向，令一班未睇得出嘅人畀你氹咗去。

一，訴求已經好清楚表達咗，宜家做嘅所有樣嘅目的都係要政府跪低，政府唔主動跪，就繼續畀外國機會代我地打冧個政府，反正政府唔收皮，市民冇運行，件事越搞越大，外國政府嘅攻勢就越嚟越強，影響到嘅持份者就越多，政府唔趁早跪就後果自負，反正政府利益都唔係同市民利益掛勾。

二，表達訴求定純粹洩憤，純粹呢個字就係你嘅問題，邊有社運唔包洩憤，唔憤怒洗怒抗爭。另外，憤怒嘅同時係要改變現狀，絕對唔係純粹！你話係純粹洩憤嘅時候已經有個不當預設話勇武抗爭冇辦法帶嚟改變，但係冰美韓日嘅民主都係打出嚟嘅。

大條道理噉彰顯無知

我睇就 一般啦正正常常 表達能力都唔差

我諗應該改一改個標題。到底係想爭取訴求定純粹洩憤？

我諗應該改一改個標題。到底係想*爭取訴求*定純粹洩憤？

由佢一開始指出運動失敗嘅兩個原因已經睇得出佢嘅格局太細，根本描述唔晒整件事，佢個格局最大都只係去到香政府層面，畀盡都只係牽扯到中國政府層面，無視咗宜家件事已經燃燒到國際層面，係確確切切嘅坐井觀天，最大影響力嘅因素竟然冇考慮入去然後就得出結論。

佢指出嘅原因1失民心，2政府唔會向惡勢力低頭。

一，係民心部分，佢話爭取民主唔應該用武力，因為民主嘅核心思想係尊重每個人嘅意見，噉宜家有民主未？尊重意見係要係民主框架內每個人嘅自由都已經有充分保障，先有得講，宜家都未有民主。再者邊個話爭取民主唔可以用武力爭取？係噉嘅話美國唔會立到國，民主係要推翻獨裁專制先有嘅制度。

二，政府不會向「惡勢力」低頭，所先咪要推翻佢囉，戇鳩。

佢由頭到尾講嘅都有預設就係政權永續，而唔係講爭取民主嘅正確方法，因為佢描述緊嘅係一個不可能存在嘅既開明民主又獨裁專制嘅政權，一個會滿足市民訴求嘅專制政權根本唔存在。

收皮啦，由條片一開始已經係假兩難fake dilemma呀，又有不當預設，成條片嘅邏輯根本唔硬淨，後面咩內容都冇意思啦，你係沙灘起樓個根基一沖充散，唔會係改個名就解決到嘅問題架。

不過個tone同安排係幾有說服力嘅，可以氹到好多覺得自己有啲腦識諗野嘅人囉。